+++
title = "查看应用详情"
description = "查看已创建的应用详情，例如：基本信息、日志、计算组件信息、流水线以及对业务的扩缩容操作等。"
weight = 4
+++

查看已创建的应用详情，例如：基本信息、日志、计算组件信息、流水线以及对业务的扩缩容操作等。

**操作步骤**

1. 登录 DevOps 平台，进入业务视图后，单击一个 ***项目名称***，选择命名空间后，再单击 **应用**。在应用页面，以列表的形式展示了所有已创建的应用，并根据名称和显示名称、状态、访问地址的数量来展示。

	* 状态：运行中、处理中、失败。单击状态条后面的数字，查看应用包含的组件。组件以组件名称、容器数量和状态、使用的镜像来展示。单击 ***组件名称***，进入组件的详情页面。镜像地址支持复制。

	

3. 单击要查看详情的 ***应用名称***。

	![appdetail](/img/appdetail.png?classes=big)

3. 在应用详情页面，查看应用的 **详情信息** 栏：

   * **基本信息**：应用名称、资源状态等。

   * ***计算组件信息***：例如 **Deployment** 组件信息，包括组件数量、名称、实例数量、容器基本信息等。
 
   	* **组件**：单击 ***组件名称***，查看组件详情。参考 [查看应用组件详情及相关操作]({{< relref "10usermanual/project/app/viewcomponent.md" >}})。
 
   	* **其他资源**：应用的其他相关资源，例如 Ingress、ConfigMap 或 Service 等类型的资源名称。

4. 在 **YAML** 栏，查看只读的 YAML 内容：

	* 单击显示更新前面的选择框，将通过 YAML 的方式显示更新的内容。 
		
   * 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。

   * 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。

   * 单击 **复制**，复制编辑内容。

   * 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。

   * 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。

6. 在 **日志** 栏，选择不同的容器组和容器，查看运行日志。日志默认是根据时间自动更新。

	* 单击自动更新前面的选择框，将自动更新 YAML。
	
   * 单击 **查找**，在框中输入关键字，日志会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。

   * 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。

   * 单击 **下载**，下载日志到本地。

   * 单击 **全屏**，全屏查看日志；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。